# Домашнее задание

Начальное состояние ветки master: **замёржена как минимум HW5**.

Нужно дополнить сервис, реализованный в предыдущих дз - навести порядок в структуре проекта и добавить гибкости для дальнейших изменений.

Для этого:

1) Добавить конфигурацию проекта, воспользовавшись [pureconfig](https://pureconfig.github.io/docs/). В конфигурацию должны быть вынесены захардкоженные значения, которые в последствии могут измениться (url доступа к базе, хост/порты ендпоинтов, макс. кол-во животных для питомника и т.д.). Конфиги должны вычитываться из application.conf или reference.conf;
2) Иницализация компонентов проекта должна происходить через ресурсы, чтобы был возможен Graceful shutdown (например, [Resource](https://typelevel.org/cats-effect/docs/std/resource) для cats-effect);
3) Проект должен быть явно разделен на логические составляющие. Сущности инициализации должны быть разнесены по файлам, а выделенные сущности должны быть сложенны в отдельную папку для инциализации. Аналогично для ендпоинтов, логики сервиса, dao и т.д.

## Оформление

Дз должно быть оформлено в качестве мерж-реквеста. МР должен быть оформлен в том же формате, как и предыдущее дз. В CI
должны запущены пайплайны (если используете локальный раннер гиталаба) и проходить все стейджы.

# Как и за что получить баллы?

- Добавлены файлы конфигурации, вычитываемые при старте проекта = 3 балла;
- Инициализация компонетов происходит через ресурсы = 3 балла;
- Проект разбит на логические сущности = 3 балла;
- Выполнено ревью сокурсника = 1 балл.

# За что можно потерять баллы?

- В МР не запущены пайплайны (или пайплайнов в принципе нет) = -5 баллов;
- В пайплайнах МР есть проваленные стейджи = -2 балла (за каждый проваленный стейдж)
- Несоблюдение CodeStyle (см. раздел CodeStyle)

# Дедлайны:

Дз должно быть сдано на проверку спустя неделю после выдачи задания.

Если дз было сдано **позднее недели** - к баллам применяется коэффициент **0.75** с математ. округлением
Например, дз раздали 1 февраля. Сдал дз 15 февраля и получил 9 баллов, получается 9*0.75=6.75, следовательно получишь 7
баллов

Если дз было сдано **позднее 2 недель** (например, спустя месяц) - применится коэффициент **0.5**

# CodeStyle:

* За использование mutable коллекций = -1 балл (за каждое использование)
* За использование var переменных = -1 балл (за каждое объявление)
* Логика не отделена от описания эндпойнтов = -1 балл (если логика совмещена с описанием)
* Использование эффектов (например `Random`) = предупреждение (если эффекты не используются)
* Наличие `warn` в CI = предупреждение
* Не нужный `unsafeRunSync` = предупреждение